\input{preamble}

\begin{document}
    %\includecourse

    \section{Exercice 1}

    \subsection{$E= \sum_{n\ge 2} \frac{2n+1}{3n^2-1} z^n$}

    On nomme $R$ le rayon de convergence de $E$.

    On pose, pour $n\ge 2, a_n = \frac{2n+1}{3n^2-1} \neq 0$.
    \begin{align*}
        \frac{ \abs{a_{n+1}}}{ \abs{a_n}} = \frac{2n+3}{3( n+1 )^2-1} \times
        \frac{3n^2-1}{2n+1} \undersim{ n\to +\infty } \frac{6n^3}{6n^3} =1
    \end{align*}
    \donc $ \frac{ \abs{a_{n+1}}}{ \abs{a_n}} \rlim{ n \to \infty } 1$.

    D'après la règle de d'Alembert sur les séries entières $R=\frac{1}{1}=1$

    \subsection{$E= \sum_{n\ge 0} ( -1 )^{\frac{n^2( n+1 )}{2}} ( 3n+1 )4^n z^n$}

    On nomme $R$ le rayon de convergence de $E$.

    On pose, pour $n\ge 0, a_n = ( -1 )^{\frac{n^2( n+1 )}{2}} ( 3n+1 )4^n \neq 0$.
    \begin{align*}
        \frac{ \abs{a_{n+1}}}{ \abs{a_n}} = \frac{( 3n+4 )4^{n+1}}{( 3n+1 )4^n} = 4
        \frac{3n+4}{3n+1} \rlim{ n \to \infty } 4
    \end{align*}
    D'après la règle de d'Alembert sur les séries entières $R=\frac{1}{4}$

    \subsection{$E= \sum_{n\ge 1} \sqrt[n]{n}( \sh n ) z^n$}

    On nomme $R$ le rayon de convergence de $E$.

    On pose, pour $n\ge 1, a_n = \sqrt[n]{n}( \sh n ) \neq 0$.

    D'une part :
    \begin{align*}
        \sqrt[n]{n} = e^{\frac{\ln(n)}{n}} \rlim{ n \to \infty } e^0 = 1 \donc \sqrt[n]{n}
        \undersim{ n\to +\infty } 1
    \end{align*}

    D'autre part :
    \begin{align*}
        \sh n \undersim{ +\infty } \frac{e^n}{2}
    \end{align*}
    D'où : $\sqrt[n]{n} \sh( n ) \undersim{ +\infty } \frac{e^n}{2}$

    On pose, pour $n\ge 1, b_n = \frac{e^n}{2} \neq 0$. On nomme $R_b$ le rayon de
    convergence de $\sum b_n z^n$.
    \begin{align*}
        \frac{ \abs{b_{n+1}}}{ \abs{b_n}} = \frac{e^{n+1}}{e^n} \rlim{ n \to \infty } e
    \end{align*}
    D'après la règle de d'Alembert sur les séries entières : $R_b = \frac{1}{e}=e^{-1}$.

    De plus $ \abs{a_n} \undersim{ n\to +\infty } \abs{b_n}$ donc $R=R_b$.

    \Finalement $R_a = \frac{1}{e}$

    \subsection{$E=\sum_{n\ge 0} \binom{ 2n }{ n } z^n$}

    On nomme $R$ le rayon de convergence de $E$.

    On pose, pour $n\ge 0, a_n = \binom{ 2n }{ n } = \frac{( 2n )!}{n!n!} \neq 0$.
    \begin{align*}
        \frac{ \abs{a_{n+1}}}{ \abs{a_n}} = \frac{( 2n+2 )!}{( n+1 )!( n+1 )!} \times
        \frac{n!n!}{( 2n )!}  = \frac{( 2n+1 )( 2n+2 )}{( n+1 )^2} \undersim{ n\to +\infty
        } \frac{4n^2}{n^2} \rlim{ n \to \infty } 4
    \end{align*}
    \donc $ \frac{ \abs{a_{n+1}}}{ \abs{a_n}} \rlim{ n \to \infty } 4$.

    D'après la règle de d'Alembert sur les séries entières $R=\frac{1}{4}$

    \subsection{$E=\sum_{n\ge 1} \left( \left( 1+\frac{1}{n} \right)^n-1 \right) z^n$}

    On nomme $R$ le rayon de convergence de $E$.

    On pose, pour $n\ge 0, a_n = \left( 1+\frac{1}{n} \right)^n-1$.

    $a_n \rlim{ n \to \infty } e-1 \neq 0$,

    donc $a_n \undersim{ n\to +\infty } \underbrace{e-1}_{=b_n}$

    On nomme $R_b$ le rayon de convergence de $\sum b_n z^n$.

    $ \abs{a_n} \undersim{ n\to +\infty } \abs{b_n}$ donc $R=R_b$

    $\sum ( e-1 )z^n$ a le même rayon de convergence $\sum z^n$. Donc $R_b=1$.

    \Conclusion : $R=1$.
\end{document}
